{
    "question": "kebijakan yang dijalankan oleh pemerintah Belanda dikarenakan adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri dinamakan.....\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> politik etis </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Politik etis merupakan kebijakanyang dijalankan oleh pemerintah kerajaan Belanda dikarenakan oleh adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri . Politik etis sering diartikan sebagai politik balas budi</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dpr-mempunyai-hak-interpelasi-hak-angket-dan-hak-menyatakan-penda-312",
            "question": "DPR mempunyai hak interpelasi hak angket dan hak menyatakan pendapat sesuai dengan uud 1945 pasal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 maaf klu salah hehe </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasal 20A ayat 2</p><p>semoga berhasil ya mbak cantik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-wilayah-wilayah-negara-indonesia-724",
            "question": "Jelaskan 3 wilayah wilayah negara indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Wilayah Daratan. </p><p>2. Wilayah Perairan.</p><p>3. Wilayah Udara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahan-nya-tidak-mempunyai-undang-undang-dasar-273",
            "question": "Negara yang pemerintahan nya tidak mempunyai undang undang dasar tertulis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ingris dan kanada maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perluasan-pendidikan-dan-munculnya-kaum-intelektual-muda-391",
            "question": "Jelaskan perluasan pendidikan dan munculnya kaum intelektual muda    tolong di bantu kaka.. sekian terima gaji:)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>semua indonesia harus berpendidikan agar lebih maju maaf klo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-kelas-tentunya-terdapat-teman-dengan-berbagai-karakteris-234",
            "question": "di dalam kelas tentunya terdapat teman dengan berbagai karakteristik dan keunikannya masing-masing sikap terbaik yang dapat dilakukan ketika menemukan berbagai keragaman tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Menghargai nya</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan menghormati.</p><p>tidak mengejek satu sama lain.</p><p> cmiiw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-telah-menjadi-jiwa-dan-semangat-yang-terus-terpatri-810",
            "question": "Sumpah pemuda telah menjadi jiwa dan semangat yang terus terpatri dalam hati sanubari, sehingga dapat diraih cita citanya yaitu... .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyatukan bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-manusia-dari-mahluk-lain-adalah-583",
            "question": "Kelebihan manusia dari mahluk lain adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.manusia merupakan makhluk sosial </p><p>2.manusia adalah makhluk yang ber akal</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga membantu maaf cuma 2 </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Memiliki akal pikiran</p><p>2.Memiliki nafsu dan keinginan yang besar dalam mendapatkan sesuatu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-semangat-dan-komitmen-kebangsaan-saat-diperlukan-dalam-ke-473",
            "question": "Mengapa semangat dan komitmen kebangsaan saat diperlukan dalam kehidupan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar negara tercinta kita tidak terpecahbelah, manusia adalah makhluk sosial jadi jangan coba coba intorvert</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Untuk mempertahankan keamanan NKRI memerlukan semangat dan komitmen kebangsaan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pendaratan-yang-benar-saat-lari-jarak-pendek-adalah-dengan-351",
            "question": "Pendaratan yang benar saat lari jarak pendek adalah dengan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan ujung telapak kaki.</p><p></p><p>semoga membantu^^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-secara-singkat-3-golongankelompok-yang-ada-338",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan secara singkat 3 golongan/kelompok yang ada di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. golongan ke hidupkan</p><p>2. golongan bersatu</p><p>3. golongan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>- Golongan Kolonial / Eropa</p><p></p><p>- Golongan Timur / Arab, Tionghoa, India</p><p></p><p>- Golongan Pribumi / Indonesia</p><p></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>M</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}